餵淘寶$19劣質狗糧致營養不良有蟎蟲 主人疑虐狗想人道毀滅

領養狗隻，幾乎變成殺害生命！「香港動物報」在facebook撰寫文章，表示有領養人士疏忽照顧狗隻，長期餵食於淘寶購買$19的劣質狗糧，令牠營養不良，更訛稱染上皮膚病，無法行走，想棄養，甚至把牠人道毀滅。

「香港動物報」全文如下：

義工一年前救出的狗bb女Bear Bear，本以為成功找到好心領養人收養，以為可以有美滿的下半生，豈料義工Temy及Rosa早前接獲原主人來電，指狗狗皮膚病、驚傳染，故打算人道毀滅狗狗或退回給義工。義工Temy立即取回bear bear，更發現原主人原來淘寶一些垃圾狗糧給狗狗，獸醫更發現bear bear是營養不良，並非原主人所指的病重及皮膚病。

動物義工Rosa約一年前救了當時仍是bb的狗女Bear bear，義工Temy則協助暫托。Bear bear約兩個月時，被一名住在村屋、外表看來清純善良的女子領養。豈料數月後，Temy接獲該女子來電，指她帶bear bear去愛協絕育時被拒，又指bear bear皮膚很差及無法行走，又指醫生說狗狗有蟎蟲，原主人更打算將她安樂死。

義工Temy立即接回，查問後更赫然發現她一直只從網上淘寶狗糧回來，每包19元。原主人曾指狗狗不願食糧，只食零食。Temy坦言，看到此包狗糧後，明白為何狗狗一直不吃狗糧，而狗狗的問題原來一直是長期營養不良，自從義工接回後，狗狗現已絕育及已較原來的體重重回三分之一。

Temy說，尚有十天，bear bear便夠一歲了，她是一隻可愛、乖巧純品的狗狗，雖然她曾遇過一個不愛她的衰主人，但仍然無損她對人類的信心及愛護。

Temy正努力替bear bear尋找一個永久的家，希望有心人願意領養她。領養者需家訪及不接受戶外放養，需養在屋內。有興趣的人士可pm temy temy wong或whatsapp 96351426。

痴撚線
餵呢條仆街食淘寶狗糧就岩嫁啦

支那出品，送儐佳品

好心食落肚嘅咪鬼淘寶啦！

支那出品，正宗狗也不屌

M記